韓國瑜訪中 中國國台辦強調支持九二共識城市交流

韓國瑜訪中 國台辦稱支持九二共識城市交流

（中央社記者邱國強北京4日電）高雄市長韓國瑜下午宣布22至28日將訪問香港、澳門、深圳、廈門後，中國國台辦傍晚也發布同一消息，並強調「歡迎並支持在『九二共識』基礎上，開展兩岸城市交流合作」。

中國國務院台灣事務辦公室是在傍晚以發言人安峰山應詢（回答詢問）的名義，透過書面新聞稿發布這項訊息。

國台辦新聞稿提到，韓國瑜擬於上述時間，率高雄市參訪團到上述4個地點參訪，「開展交流合作」。接著就強調「我們歡迎並支持在『九二共識』基礎上，開展兩岸城市交流合作，共同增進兩岸同胞利益福祉」。

但在國台辦發布這篇新聞稿前，中國部份新聞網站下午即已轉發台灣媒體的消息，使部份中國網民已經知道韓國瑜將訪問港澳及中國的消息。

高雄市政府兩岸小組今天召開首次會議，由市長兼召集人韓國瑜主持。他宣布22至28日赴香港、澳門、深圳及廈門進行經貿交流並爭取合作機會，也允諾會遵照大陸委員會的相關規定。

韓國瑜指出，會努力加強和中國互動，也會和東南亞及其它國家互動並行，配合中央新南向政策，爭取和新南向國家合作，「不會將雞蛋放同一籃子」，盼中央放心讓高雄大步走出去，迎接更多商貿機會。
<中央日報>

溫水煮台灣

去取代小熊維尼？

一時九二共識 一時一國兩制十個特權 人格分裂？

國台辦︰兩岸共謀統一 就是九二共識

2019-02-28

〔記者鍾麗華、李欣芳、葉永騫／綜合報導〕中國國台辦前副主任王在希廿四日指國民黨把「九二共識」解釋為「一中各表」是扭曲原意。中國國台辦發言人安峰山昨重申，一九九二年海協會和台灣海基會以口頭方式，達成雙方均堅持「九二共識」的共識，雙方都是以「兩岸共同努力、謀求國家統一」作為前提，「因此堅持『一個中國原則』和『共同努力謀求國家統一』，是九二共識的應有之義」。

陸委會︰證實沒有一中各表空間
陸委會昨回應指出，國台辦發言人再次證實「九二共識」就是「一中原則」，是限定「統一」的共識，是中共併吞台灣的踏腳石，完全沒有「一中各表」及中華民國存在的空間。

被問到國民黨主席吳敦義提出「兩岸和平協議」，安峰山稱，凡是有利於兩岸同胞切身利益和中華民族根本利益的事，都應該努力推動。只要是有利維護台海和平，有利增進兩岸關係和平發展，有利推進祖國和平統一進程的議題，都可由兩岸雙方、社會各界來共同探討。

對於「一國兩制」，安峰山說，「和平統一、一國兩制」是解決台灣問題的基本方針，也是實現國家統一的最佳方式，「一國兩制體現我們對廣大台灣同胞最大的善意和關愛」。制度不同，不是統一的障礙，更不是分裂的藉口。

陸委會批評，中共誆稱「一國兩制」是對台灣人民的善意和關愛完全是在欺騙及粉飾「一國兩制」的錯誤與荒謬。由中共建政以來的內部治理經驗觀察，中共體制的「非和平」、制度的「非民主」本質，已與世界主流價值脫軌，台灣人民及國際社會早已認清。中共當局近年不斷對台政軍施壓、統戰分化，嚴重威脅台灣生存安全與國家發展，是破壞台海及區域和平穩定的亂源。
<自由時報>

韓特賣完國之後高雄發左財未？

如果台灣人民咁想回歸中國， 美國點幫佢地都無用

國台辦再談九二共識 沒有各表

〔記者鍾麗華／綜合報導〕陸委會多次指出，中共要求台灣接受「九二共識」，卻從不承認有「一中各表」，就是要消滅中華民國。中國國台辦發言人馬曉光昨日回應「北京版」的九二共識，依舊不包含「各自表述」的立場。他稱，「九二共識」的核心，就是「確定了堅持一個中國原則這一共同認知」。陸委會昨再提醒，應理解中共以「九二共識」包裝否定中華民國主權的圖謀。

陸委會：中國圖謀否定中華民國主權
馬曉光在例行記者會上說，一九九二年十一月，海協會與海基會達成了各自以口頭方式表述海峽兩岸均堅持一個中國原則的共識，這就是「九二共識」。這是經過兩岸雙方確認的共識，不是誰強加給誰的所謂「政治前提」。

馬曉光強調，一九四九年以來，儘管兩岸分隔對立，存在著政治分歧，但是雙方均堅持「大陸和台灣同屬一個中國，中國的主權和領土完整沒有分割」。

對此，陸委會指出，政府不能接受中共將一九九二年兩岸兩會會談的歷史事實扭曲為「一中原則」的「九二共識」並強加於台灣。中共所謂的「九二共識」，並無中華民國存在的空間，本質上就是矮化台灣。「九二共識」在兩岸及台灣內部具有高度爭議，政府提醒各界應理解中共以「九二共識」包裝否定中華民國主權的圖謀，以顧及國家整體安全利益。
<自由時報>

"一個中國原則"=台灣係中國一部份